齊舉報:CCTVB 共年金新聞嚴重誤導公眾

為年滿65歲或以上長者而設的香港年金計劃正式推出，合資格長者一筆過付保費後，每月可收取保證金額，直至終身。認購登記表格下周一開始派發。

香港年金計劃舉行啟動禮，年滿65歲或以上的香港永久性居民都可以參加，投保費最低五萬元，最多一百萬元。

以65歲起投保一百萬計算，男性每月可獲5800元；女性由於預期壽命較長，只有5300元。越大年紀開始投保，每月取得年金越多。整個計劃保證期是約15年，假設一名65歲男性投保一百萬元，75歲已經「回本」。

不過假如這名投保人投保一年後就退保，扣除資金成本和行政費後，只能取回66萬多元，連同他過去一年取得的年金，仍然蝕約27萬。

至於投保人若不幸中途去世，其受益人可承接每月繼續獲發指定款項；若要即時一筆過取回投保費，跟中途退保機制一樣，可能有損失。

香港年金公司執行董事兼總裁劉應彬表示：「當你一開始購買，你就要想清楚，不要中途退保，亦要留有足夠流動資金，以備不時之需，才可長期享有這個產品的好處。」

計劃首次發行額度是100億，若超額認購會「加碼」至200億。假如最終認購總額仍超出發行額度，會「劃線」分配，即設每人認購額上限，確保人人有份。

香港年金公司執行董事李令翔說：「二百億是香港2017年整體年金市場差不多三倍，這條線劃下去，我們覺得不應該很低。我們年年都會做，如果首年認購不足，第二年還可以再買，大家不用擔心最後分得太少。」

申請人下星期一起，可到20間零售銀行，共約700間指定分行領取「認購意向表格」，或選擇在香港年金公司網站登記，之後會抽籤決定認購次序。合資格申請人九月中起陸續收到結果，辦理投保手續。

投資100萬

5800元x12月 x10年=696000元，何來75歲回本

要回本起碼要80歲以上，仲要輸通脹呀仆街!

你老母cctvb提供虛假資訊誤導老人投資金融產品，銀行既話已經俾人告撚死左啦

pish

無線新聞是9爛但

佢應該係指以每年回報 X %計, 即係10年後退保, 可以完整拎返100萬達致回本, 但你呢10年間就每月有錢收?

聯同基金佬合力搜刮民脂民膏

我9錢當日呢隻乜鳩自制長糧實質"共"享年金搵鳩廢老笨柒！！！

同佢賭有冇80歲命不特至，仲要大拿會臨老先一炮一百幾十萬信你個仆街瀨共日日漏緊水政府？？？

搵隻黎狗係咁賣溫情TVC，睇手法咪俾我屌中又係毛妓班扮膠老千包黎做！！！！

無線新聞，亂q計數

留名跟進

我9錢當日呢隻乜鳩自制長糧實質"共"享年金一吹，已經屌爆根本搵鳩廢老笨柒！！！

同佢賭有冇80歲命不特至，仲要大拿拿臨老先一炮一百幾十萬信你個仆街瀨共日日漏緊水政府？？？

搵隻黎狗係咁賣溫情TVC，睇手法咪俾我屌中又係毛妓班扮膠老千包黎做！！！！

想吸D廢老購買力昆水

105%係瓜左之後繼續分期拿
但當遺產一筆拿要打折，本金都不保

我有理由懷疑係泵水上支那救CashFlow就真！！！

要confirm唔係炒車先

如果計女性, 5300*12*10, 岩岩好大約係63萬, 即係10年後退保可以拎返100萬, 可能呢個就係佢講既回本.

唔知岩唔岩, 好似當105%計, 即係每年回報當係5 %? 有錯請指正

佢回報無保障嫁,回報低扣本金

100萬想每個月收5.8k ?
如果有4百萬我買哂年金咪可以退休

LM

於保證期內可申請退保，退保價值將等於
退保時保單內的保證現金價值（或會因而
導致財務損失）

於保證期後，保單沒有退保價值
（香港年金計劃是長期保險產品，提早退保
或有損失，受保人需預留充足流動資金）

退保會本金都保唔到

棺材本
RIP

完全ignore通脹

lm返緊屋企

有冇人計過回報率係幾多?

起碼八張幾野先保本
港共計縮數無死錯人嘅

Cctvb同連登一樣好多數學專家

有線話7厘

有撚！！！65歲一野科足水，要有命到80幾先有叫breakeven乍！！！

有線只係鳩吹番港共個老千計法！！！

長生不老都去唔到厘

15年 IRR 係0.54%
20年 IRR 係3.38%
25年 IRR 係4.81%
30年 IRR 係5.60%
屌佢長生不老都唔得啦

呢隻狗金其實只係變相一炮借錢近乎零息俾共狗囉！！

年期唔肯至大問題，關鍵係歲數！！！你睇下香港MortalityTable有幾多人可以過到89，90歲！！！

呢隻狗金其實只係變相一炮借錢近乎零息俾共狗囉！！

年期唔肯至大問題，關鍵係歲數！！！你睇下香港MortalityTable有幾多人可以過到80，90歲！！！

幾時整張長輩圖瘋傳玩踢爆?

上面計既係男人
女人仲要低D 屌佢老母
2016年 香港男性平均壽命有81.32歲，而女性則達87.34歲
基本上65歲買既人 平均回報都低過1%
政府真識賺錢

好誤導
年金係會連本帶息派出去，當派晒本金金額，你先開始真正賺息。
男性計，要活到87歲先有4厘IRR，女性就要活到91歲。
如果你81歲就瓜左你，你投入100萬，實收113萬，0元身故保障咁最多只有1.29厘IRR
真係定兩年美金都係返到
如果66歲瓜左，遺產繼承人，可以選擇繼續分期發放5800到81歲，最終條數會係連本帶利獲得105%，但係要攤15年拿，即係IRR都係1.29厘
如果遺產繼承人選擇一筆過拿取唔分期，咁就只可以拿66.3萬，再加埋之前拿左既5800x12，即係都只有70幾萬拿回，連本都蝕撚埋

所以個d乜7厘 5厘好著數可以完全無視，一計IRR即刻現真身，根本係嚴重搵笨柒，有屋企千其唔好叫佢買！！

ref:

又cap 水救中國，10年後隨時拎唔到錢

世上有冇咩年金係好著數 ？ 介紹一下

肯撚定有好過港共呢隻老千金囉打狗！！！

本金當利息
有100萬係手唔會咁戇鳩下嘛
唔計蝕通漲,派足咁多年先回本
搞笑?

一句到尾啦：

出得黎行，預左要還！！！！

100萬 不如買晒收息股 好過 套現T+2 又方便

買股收息仲好啦

諗住政府擔保，risk free添。

其實將年金睇成賭長命，回報率改成賠率，就會知年金幾on9

男性81歲@1.11
女性83歲@1.14
男性83歲@1.25
女性85歲@1.27
男性85歲@1.39
女性87歲@1.40
男性87@1.53

中途退保，本金打折，政府win，你輸錢
81歲前瓜，一筆過提取遺產，本金打折，政府win，你輸錢
政府將你d年金去買美國國債，政府sure win

不過馬會會一炮俾晒錢你，年金係會攤開10幾20年俾等你慢慢輸通脹

結論: 點買都輸

真係當D人 60歲打後唔會病
重扎住D錢係度做乜, 病都冇錢醫啦

回報咁低
玩美金定期唔好過 零風險
理論上個加息週期，起碼有十年玩唔會太低息

屌

買收息股都差唔多
個本仲係到
真係當人on9

最on9係估自己有幾長命
我估撚得到既使鳩買你份年金，走去做神算子年年出書唔好

佢其中一目的咪就係要班廢老park死港紙十幾廿年囉！！！

支那兼隨時有舊幾乎免費又唔洗急到期既長錢洗！！！！

你以為啦 大把老人家有100萬

係囉，原全唔撚清楚，好有龐氏味

記者會時講希望四厘喎

大陸退休金暴力救市係咪終於玩晒，
依家要拎港柒廢老d水救國呀

老人家就唔好攪，你未撚見過，跌少少，起個廳坐起到係咁講野，嚇到你鳩縮

呢張圖先係正確回本期
75歲回本都up得出,cctvb真係亂q黎

有線呢段就更加準確
所謂75歲回本
係假設你75歲瓜撚左或中途退保
一筆過拿回打七折後的本金餘額
加埋之前拿左d年金,先勉強做到100%回本，但之後你係唔會再有任何年金收益。
要獲得105%保證回報，係要15-16年。
正正常常生活冇退保，要獲得100%係14.4年，篤下計數機都知，cctvb條數真係用黎昆d唔曉自己計條數既老人

又重男輕女

性別歧視

已報登監

政府帶頭搞儲蓄保險

101isthebest

痴撚線，計吓都知，當六十五歲計，一年就收 69600，十五年跟本冇得回本，；正路要成二十幾年先回本；如七十五歲計，一年就收 88320，十二年跟本冇得回本，；正路要成十幾年先回本；

即係正路，你要差唔多九張先賺，點解，你個舊錢人地攞咗來投資；

我老豆一聽完新聞話好抵呀 好過買股票

我問佢如果供供下釘蓋點計 佢即刻靜左

好似重衰撚過啲仆街儲蓄保

老老實實政府個年金靚過哂保險公司
可想已知保險公司啲plan有幾閪

點靚過呀打狗？？？

市場上大把可以四五十就開始分期俾，仲回水回早過65囉！！！

至撚緊要係，人地好多都可以供US$，收$US囉！！！！

個本金真係唔吸引
但係上面d人講買股票係on9
唔係個個啊伯可以承受咁大嘅risk

我會覺得買ibond好過啦
保住銀紙嘅cash value之餘 risk接近0

好過走去咁搏20年
然後return 都係同通脹差唔多